{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_066803",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0021746",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "방어진(方魚津)"
    },
    "text": "蔚山広域市東区防御洞にある渡し場は、朝鮮時代には蔚山都護府管轄の東面に属していました。 ところが、世宗の時に三浦が開港され、倭人がここ塩浦に出入りするようになり、三浦の乱の後、倭人が退くようになりました。 しかし、文禄·慶長の役と丁酉再乱の際、倭人がここを軍事基地として使用しました。 ここは朝鮮時代に国家経営の牧場として使われ、川内烽燧は加里山と南牧川烽燧をつなぎながら東海岸に沿って登りました。 ここは軍事的に重要視され、慶尚左道兵馬切除の射影があった場所でした。 1914年の行政区域改編により、上和蚕洞と下和蚕洞を合わせて防御里と呼ばれるようになりました。 その後、1931年には防具津面となり、1936年には防具津邑に昇格しました。 蔚山市ができた1962年には防具津出張所が設置され、この地域に属するようになり、1988年には東区となり防具洞となりました。 ここの地名の由来はブリがたくさん獲れることから生じ、光復前には漁港に発展しました。 1917年には防御陣灯台と防波堤が設置され、防御陣港は蔚山湾の防波堤の役割を果たしており、現在は蔚山市民の憩いの場として利用されています。 防御陣地域は太和江の西側地域が開発されている工業都市蔚山市の発展速度とは異なり、地形的な制約により限界性を持っています。 しかし、この地域は今後自然緑地帯として保存され、快適な住居空間として開発されるでしょう。",
    "QA": [
        {
            "question": "渡し場は何時代に属していましたか？",
            "answer": "朝鮮時代に属していました。"
        },
        {
            "question": "三浦が開港されたのは何時代ですか？",
            "answer": "朝鮮時代です。"
        },
        {
            "question": "文禄・慶長の役と丁酉再乱の際、渡し場はどのように使用されましたか？",
            "answer": "軍事基地として使用されました。"
        },
        {
            "question": "渡し場は何として使われていましたか？",
            "answer": "国家経営の牧場として使われていました。"
        },
        {
            "question": "防具津はいつ設置されましたか？",
            "answer": "1914年に設置されました。"
        },
        {
            "question": "防具津は何年に防具津邑に昇格しましたか？",
            "answer": "1936年に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "防具津出張所はいつ設置されましたか？",
            "answer": "1962年に設置されました。"
        },
        {
            "question": "防御陣灯台と防波堤はいつ設置されましたか？",
            "answer": "1917年に設置されました。"
        },
        {
            "question": "防御陣地域はどのように利用されていますか？",
            "answer": "現在は蔚山市民の憩いの場として利用されています。"
        },
        {
            "question": "防御陣地域はどのように保存されるでしょうか？",
            "answer": "自然緑地帯として保存され、快適な住居空間として開発されるでしょう。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 441,
        "QA": 269
    }
}